<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2024.5月 blog</title>
    <link href="/2024/05/27/2024-5%E6%9C%88-blog/"/>
    <url>/2024/05/27/2024-5%E6%9C%88-blog/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Part1:实习月度总结</p><p>实习一个月以来在技术上的成长。</p><p>八股文方向：后面补。<br>接口检测：浏览器，检查，network, copy as cURL,复制到postman,换本地localhost测试。<br>内网部署：后面补。</p><p>Part2:</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>四月blog</title>
    <link href="/2024/04/20/%E5%9B%9B%E6%9C%88blog/"/>
    <url>/2024/04/20/%E5%9B%9B%E6%9C%88blog/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>引言：普吉湾区的少年用新的渔网收获了很多财宝，他准备转舵回到家里去了，尽管海边的房子很潮，普吉湾区总是持续阴雨。突然，船开始剧烈晃动起来，他朝身后看去，是鲸鱼扇状的尾巴消融在夕阳下。</p><p>上次，湾区出现鲸鱼是什么时候？少年，不想回家了。</p><p>正片开始。</p><p>以常规J人属性的度过了非常充实的一个月。重返我们的黄金时代，说到做到。</p><p>Part1. 独立开发</p><p>我不知道四月是什么开端的，但是在交谈中碰撞出了无限的机会。首先是独立开发部分，matlab软件与产品出海我认为做的是非常出色的，通过半个月的努力，已然取得了远远高于预期的回报价值。独立开发并不会作为一种中长期的生态，其面向的群体也具有周期性，但是它让我看到了赚钱的另一种模式。这种模式还能持续吗？我认为是可以的。还能持续多久？还有两年。</p><p>独立开发，作为一种To C的商业模式，和客户交付沟通的时间远远超出了写代码的部分。对我的启示：写代码的第一步永远是充分理解需求。动笔先思考。</p><p>负面: 什么甲方都有，修炼好情绪真的很重要。有戾气很正常，及时运动或和朋友沟通，排解释放。</p><p>Part2. 套IP,新概念科研</p><p>把方导之前的论文复现，对条件放宽，看能产生什么新的算子，效果会好吗，不好的话，套区间值吧。</p><p>Part3. 一只独角兽</p><p>Part4. 保留（6月回来再写）</p><p>让我们看看接下来会发生什么</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三月blog</title>
    <link href="/2024/03/18/%E4%B8%89%E6%9C%88blog/"/>
    <url>/2024/03/18/%E4%B8%89%E6%9C%88blog/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>三月能一直在坚持的事情是刷LeetCode了，甚至刷题本身的意义和权重在降低，把它当成了一种意志力的磨练了。很多事情真的快坚持不下去了，最近真的很累，但也做了很多想做的事情。在做这些事情的过程中，逐步发掘出人脉资源的快捷性和重要性，单人作业效率和收益的不足。</p><p>到3月底我应该做完哪些事情，我不想在这里写了，作为一个j人，我自有明确的规划。我想说的还是，我还是不敢放大自我赋权（虽然比以前好很多了）。窗外是持续的雾和雨，窗内是挣扎的躯壳。如果遵循普世价值和传统轨道，我可以说我能活的很好，能过出缺乏想象力和粉饰岁静的效果，但这和自我赋权的效果是截然相反的。失去了出海精神的我不是真的我，这种生活会摧毁我的。我要争取的，是更高的独立性和自由度，更随心所欲的出海度。很高兴的是，我还在这条轨道上，会继续巩固海派文化和出海精神在自我内核中的枢纽地位。</p><p>Sun 24 Mar</p><p>今天真的真的超级颓，我感觉三月过完，我都能把自己丢了。今天晚上好好反思了一下，从现在开始就要把自己找回来。我知道为什么我一直在回忆想念22年春夏的短暂的黄金时代了，因为这是最接近真正的，美好的我的时代，技术飞跃是它带来的产品和奖励。我要永远处在黄金时代，捍卫我的人格，即低调务实，敢想敢拼。我要继续加强执行力，加强勇气，拥抱出海和机会。力扣拿到cap和1600并不是难事对吧，实习也是必须要争取的，小论文可以坚持坚持再去看一点，缺口总能补上的，跑步每天两圈也会坚持的。</p><p>没有什么是不可能的，我要在最好的年纪遇见最好的自己，我能行。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一个博主的回归</title>
    <link href="/2024/01/16/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8D%9A%E4%B8%BB%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BD%92/"/>
    <url>/2024/01/16/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8D%9A%E4%B8%BB%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BD%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天在刷B站动态的时候，发现了一个熟悉的封面，视频预告？哦，是她回来了，我最喜欢的Pop music playlist博主回归了。真的是爷青回。第一时间发私信表达了对她回归的喜悦和感谢，音乐真的是对生命的礼赞，感谢她制作的playlist陪我度过那段最难忘的时光。</p><p>她以前说过她不再回来了，连同那些视频，我只能在她留下的网易云账号重拾昨日的回忆，但总觉得回不到过去了，这就是昨日留下抽象的羁绊吧，只不过用具象的音乐歌单代替了。至今任然期待2022年很多羁绊的重现，今年初夏的麦当劳，能否再放一遍偷听对白和Contact，带我重返那个追求技术，疯狂进步的狂热夏天。我发现我可能是在怀念过去的自己，至少比现在更纯粹快乐。</p><p>当年实习最后一轮技术面，面试官问我：你选择这个行业的原因。我自信激动的脱口而出：因为对技术的热爱。可是后面为什么对技术没有这么热爱了，为什么还是再一次输给了现实。今年会重拾这份热爱，因为我还是那个拥抱机会和变化的潮流青年，一点都没变，always new soul，真正的男人，要在湾区的高速公路上全速前进！</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>HongKong遊記</title>
    <link href="/2023/12/23/HongKong%E9%81%8A%E8%A8%98/"/>
    <url>/2023/12/23/HongKong%E9%81%8A%E8%A8%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年10月閃現了一趟大灣區（港深），本文就用正體字，顯得比較港風哈哈哈。特此感謝PolyU劉同學的熱情招待。</p><ol><li>八達通</li></ol><p>強烈推薦在地鐵站購買一張八達通，可以看成是一張超級交通卡，可以搭乘任何交通工具，也可以在便利店，麥當勞和部分茶餐廳消費（当然港鐵也支持Ali Pay，紫色閘機可刷）。值得關注的是，八達通是可以透支一次押金的，也就是可以刷成負數。</p><ol start="2"><li>PolyU</li></ol><p>PolyU的校區面積雖然小，但是硬件配套非常棒，每座樓基本被冠名了，甚至連椅子都是。特別喜歡PolyU的海景圖書館，在層高處可以看到維港，紅磡隧道，距離紅磡體育館也很近，演唱會可以聽個響，嗯。</p><ol start="3"><li>茶餐廳</li></ol><p>點了一份豬扒飯加凍奶茶，味道覺得非常一般，我覺得還不如金華的連鎖茶餐廳。服務態度這一塊香港確實做的不足，雖然高效但缺乏了客套的禮貌（個人認為既然你做餐飲，服務消費者，這個還是需要的），請學學日本。</p><ol start="4"><li>天星小輪和荃灣綫</li></ol><p>有通勤轮渡的城市（例如內地的武漢）都很意思，遊客可以用當地居民通勤的評價獲得不錯的體驗。推薦在尖沙咀的碼頭搭乘天星小輪前往中環，刷八達通可以免去排隊購票的環節，非常絲滑。天星小輪及其輪渡碼頭非常適合拍那種復古格調的港風相片（因為墨綠色的背景哈哈哈）。在船上可以望西眺望荃灣方向，夕陽下的青馬大橋還是很出片的。</p><ol start="5"><li>中環</li></ol><p>在中環的摩天樓宇之間能感受到港式CBD的壓迫感，這是在大陸的新中式商圈體驗不到的，可能和天際線的線條性和樓與道路的間距充分近有關係（CitySkyline玩家的評價）。在中環通往太平山纜車站的路上，看到復古的紅色的士和雙層巴士在這種陡坡上地板油起步飆車，覺得很神奇。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>日本游记（Osaka）</title>
    <link href="/2023/12/16/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2023/12/16/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>12月去了一趟日本的关西地区，在大阪玩了3天。</p><ol><li>日本的信号与公共Wifi</li></ol><p>在去之前，有些博主说日本的信号是不如国内的。去了之后感觉信号可以，我用的老年手机（iphone 11,信号极差那种）基本保持信号满格状态。公共Wifi这一点，境外做的都很不错吧，不用验证码直连，方便。</p><ol start="2"><li>支付模式与现金社会</li></ol><p>日本的移动支付现在相当便捷，便利店和部分车站可以使用国内的Ali Pay和WeChar Pay。手机绑定西瓜卡可以使用NFC功能乘车。使用现金的话，一般会放置在一个托盘里，再由店员找零。建议及时使用硬币（因为你会发现，旅游结束的时候，身上会有一堆硬币，不想肉身背回国吧哈哈哈）。</p><ol start="3"><li>服务态度</li></ol><p>日本的服务业确实做的不错，高素质。这体现在服务的热情和国际化上。机场和车站的工作人员，便利店，饭店和酒店的工作人员都可以使用英语交流，这对我这种不懂日语人士极其友好。如果背包去饭店吃饭的话，服务员会拿给你一个篮子，让你放包，这在国内没有遇到过。其实国内和日本的服务态度都还不错的，没有特别大的差距，远强于香港。</p><ol start="4"><li>安全程度</li></ol><p>基本安全，我敢半夜去新大阪站吃宵夜，不用担心被零元购，街上基本没有homeless。但是强烈建议随身带好贵重物品，小偷还是有的。</p><ol start="5"><li>大阪哪里好玩</li></ol><p>我觉得大阪过于现代化，和国内的一线城市差不多吧，在市区玩的话基本上以逛吃为主,商圈很多(梅田，心斋桥，道顿掘，通天阁等等)。有时间的话，大阪最好玩的地方，应该是买一张往返京都的新干线车票哈哈哈。当然，强烈推荐吃一下大阪烧（铁板烧），不然别说你来过大阪了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>PromptEngineering对日常生活的改变</title>
    <link href="/2023/12/13/PromptEngineering%E5%AF%B9%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%AF%B9%E6%94%B9%E5%8F%98/"/>
    <url>/2023/12/13/PromptEngineering%E5%AF%B9%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%AF%B9%E6%94%B9%E5%8F%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>先列举2023年使用了哪些生成式人工智能产品</p><p>Tools</p><p>ChatGPT line:</p><p>ChatGPT 3.5&#x2F;4.0</p><p>ChatGPT 国内镜像网站</p><p>Cursor</p><p>BOT插件</p><p>Google Bard</p><p>用途：论文 ｜ 大作业 ｜ 算法辅助 ｜ 文本格式转换 </p><p>我的使用方式技巧</p><p>Part A: 在生成长篇内容时，若出现篇幅受限（即gpt中断了内容的生成），你可以输入继续（continue）来使其完成对内容的输出。</p><p>Part B: 论文降重&#x2F;翻译，输入需要降重或翻译的内容，下达指令。</p><p>Part C: 将普通文本转化为Latex格式或Markdown语法。</p><p>Part D: 代替Git操作文档，输入需求完成复杂的rebase,merge操作。</p><p>Part E: 算法题辅助，这个非常锻炼Prompt技巧。若gpt给出了错误的答案，你可以尝试下列方法使其完成修正。1.给出案例中的输入和输出，让gpt理解处理的数值类型。2.强制让gpt换思路求解，要求gpt尝试动态规划或贪心算法。3.要求gpt降低时间复杂度或空间复杂度，达到转换求解思路的效果。</p><p>Part F: 角色扮演。如果让GPT完成一道数学题的证明，可能它的证明过程是简陋的，不严谨的。但是如果告诉它扮演高校的数学系教授，或者强调自己是数学PhD,需要帮助，可能会得到详细且完备的证明过程。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023年度博客</title>
    <link href="/2023/12/13/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <url>/2023/12/13/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>年度主题:自由</p><p>前言:欢迎来到Anthony的2023年度博客（一年一期系列）。</p><p>冬日风暴过去，今年重启了说走就走的旅行方式。暑假和朋友两家人一起去了福州和平潭，在阳光开朗小海岛上度过愉快的半周。10月去了大湾区，在香港和老同学叙旧。11月和组里去了厦门和漳州。12月去了大阪，顺便在杭州和朋友面基（又去蹭饭）。</p><p>看了一下航旅纵横，今年飞了7800km，看了一下力扣，今年刷了408道题，虽然暑假定下的上到1700分的目标，还没完成。在刷力扣题的时候，短暂性的找回了心流（关于怎么刷题上分，看我的另外一篇博文）。</p><p>4月，父母最后一次问我去哪里，在本校和北卡之间，我选择了本校。倒不是本校一等奖学金的诱惑，因为美国那边给的奖学金更多。因为我觉得去美国上学的资金可以做更多有意义的事情，本校导师人也挺不错。再次感谢父母，只不过我没懂，我说完不去美国，你们反手买了一套大平层是什么消费风格（住别墅才有品味）。</p><p>5月差不多把毕业设计和论文整理完成了（GPT干的漂亮）。</p><p>6月毕业季，庆幸和所有的老师，同学都能来得及说声感谢和再见。最后和死党去环湖骑行两圈，在夕阳下的凌波门约好东京再见。班主任请了最后一顿饭，作为理学院学生代表去参加了学校的毕业典礼，把青轴键盘送给了室友，希望以后写论文，打游戏的时候想起我哈哈哈。因为还在本校读研，就有种主人送客的感觉，把熟悉的人送走了，就剩我在这里了。不太能接受物是人非的感觉，学校还在，朋友走了。我觉得我也呆不住了，和同门说，就再多呆一年吧，后面去上海实习。其实去哪里都行，当数字游民remote科研和工作也行，真的不想在这里啦。</p><p>7月和8月基本宅家刷题看论文，当技术宅，晚上才出去绕湖海塘夜骑。尝试了晚上骑回家洗冷水澡，再开一罐冰可乐，用MacBook外放POP MUSIC歌单（蒸汽波听的多一点），很爽。</p><p>年底预约好了明年3月的美签面谈。得知了免签的新闻，时间允许会去一趟新加坡。今年暑假本来会和江一同学去一趟伊斯坦布尔（不对，应该叫君士坦丁堡，精罗震怒），但因为江一同学要考研，就推迟了这个计划。</p><p>今年和同门，和朋友聊最多的话题就是如何破局。瓶颈期还有多长，明年降息了就能好吗，美股我没有All in。走出东亚式的评价体系了吗，我看还远远没有。但在不停尝试新技术，新产品和说走就走的旅行过程中，逐渐完成了精神内核自由模块的重构。我认为bobo的失败学应该解读为：勇敢直面命中注定的失败，但要，在最好的年纪遇见最好的自己。展望一下2024？不展望了，随它去吧，我喜欢未知，但会做好准备。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022年度博客</title>
    <link href="/2023/12/12/2022%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <url>/2023/12/12/2022%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>年度主题:勇敢</p><p>前言:欢迎来到Anthony的2022年度博客（一年一期系列）。2022年要素过多，值得追忆的事情太多，本文在2023年末完成了迁移和部分内容的脱敏以及补档。感谢互联网的各位朋友，话不多说，正片开始！</p><p>Chapter 1(禁闭，反思，调整)</p><p>2022年3月，进入大三下学期了，我还没想好我要什么，做什么。当然我也不会想到在年底，难以做出选择时幸福的烦恼。</p><p>2022年4月，一场突发事件介入，命运的齿轮开始转动。宿舍同楼层的同学被判定为密接，我们要被关在宿舍里8天，在10平方米的空间下，我有了充分的时间去思考一件事，选择什么样的赛道。出国？现在申请季还太早，来得及。保研或考研？变数太大，如果直接选择，是不是没利用好本科学历的价值，需要斟酌。思来想去，我决定优先提高工作方面的技能，在任何情况下，掌握后端开发技术，就是我的底气所在，我的基本盘。</p><p>当时我只对前端技术有所了解，对于后端框架和数据库一窍不通。我决定只给自己两个月的时间去学习完整套技术（对标1年工作经验），当然不包括微服务。那两个月真的很疯狂，应该是我对技术最热爱，甚至说最狂热的时间了，以至于后面很久都没找到过那种心流。我从早学到晚，除了吃饭，就在写代码，从图书馆写到麦当劳，从麦当劳写到宿舍。一个人满脑子都是并发，SpringBoot,数据库和中间件，现在回想起来也很滑稽。遇到bug也曾想过放弃的，但是都坚持修下来了，因为我真的希望在这个赛道上做下去，代码不会骗人，我每天都能感受进步。</p><p>2022年5月，学习进度超乎我的预想，我准备冲刺最后的企业级项目，然后背八股文，刷算法，找实习。约了朋友去东湖骑了两圈，我问他，我能找到实习吗？能找到工作吗？？他说我一定行，你是我见过最有执行力的人。春末夏初的武汉，已经很热了，我完成了简历的制作，启动Boss开始投递。最开始投了几家小厂，因为八股文背的不熟练挂掉了，那个时候互联网寒冬的妖风已经刮起来，但是不回头了，逆风也要起飞。</p><p>Chapter 2(实习，重构，离职)</p><p>考虑到篇幅，我打算把我的实习经历和技术积累放在《初级工程师修炼之道》这篇博文单独讲述，什么，没看到？当然，我还没写哈哈哈，预计2024年完成。</p><p>五月上旬的某个上午，我在学校旁边的星巴克里背八股文（数据库里面乐观锁，悲观锁那些东西），随手投了一家鹅厂的子公司，下午直接去现场面试了，一轮笔试加两轮技术面，丝滑完成。当晚，在地铁上，我收到了第一个offer。第二天就去银行办好了工资卡（当时还在非常严格的封校，同学帮我打听摸索到了从体育场进出校的通道，问题解决）。</p><p>周一的上午办好了入职流程，拿到了工牌，用一个下午部署好开发环境，开始熟悉项目。接手的项目是对旧有数据库连接方式的重构，简单来说就是用MyBatis替换原有的Hibernate。</p><p>实习的这段时间，因为在武汉本地，我获得了一种神奇的体验。早上，在去光谷的地铁上，我从学生变成了工程师，晚上，在回街道口的路上，我又从工程师变成学生。我开始读一本书，是微软CEO的自传。</p><p>PS:在深圳和杭州的实习经历有机会补完，考试周，我没时间写了。</p><p>Chapter 3(留学申请，三板斧)</p><p>从2022年7月到12月，从暑假到圣诞节前，陆续完成了对澳洲，英国和美国研究生的准备和申请。所有申请的学校都拿到offer了，特此感谢帮我写推荐信的老师，帮我润色申请文书的朋友们，当然还有为我出海计划sponsor的父母。（学校及专业如下）</p><p>Australia</p><p>UNSW master of information technology<br>UQ   master of information technology<br>USyd master of software engineering</p><p>UK</p><p>Sheffield University master of information system<br>Newcastle University master of computer science</p><p>US</p><p>North Carolina State University master of computer engineering<br>Illinois Institute of Technology master of computer science<br>Oregon State University master of computer science<br>University of Alabama master of computer science</p><p>Chapter 4(阳光，黑暗，选择，终章)</p><p>考虑了一下，要不要写这章，因为真的不想再去回忆那段时光了。想起了高中班主任说的一句话，经历过最磨难的时光，塑造最顽强的性格，最强大的内心。至少现在我不想写，不会用脱敏的手法去写。但是我肯定它对我价值观的侧面塑造，对个人精神内核的部分重构，我在这段时间里做的事，契合年度主题，勇敢一词。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>LeetCode上分保分指南</title>
    <link href="/2023/12/12/LeetCode%E4%B8%8A%E5%88%86%E4%BF%9D%E5%88%86%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <url>/2023/12/12/LeetCode%E4%B8%8A%E5%88%86%E4%BF%9D%E5%88%86%E6%8C%87%E5%8D%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Q：什么是LeetCode竞赛？</p><p>A：LeetCode竞赛分为周赛（北京时间每周日上午一场）和双周赛（北京时间每两周的周六夜间一场）。</p><p>Q：几道题？难不难？</p><p>A：周赛和双周赛都是4道题，目前道题型分布稳定为（1道easy｜2道mid｜1道hard）。</p><p>Q：我只会做一道easy，能上分吗？</p><p>A：如果你的竞赛分数在1350及以上，只做一道easy，在周赛场基本要掉分，在双周赛场，如果能合理控制AW数量，保证手速，不会掉分。</p><p>Q：什么是AW？怎么双周赛就不掉分了？</p><p>A：AW是指提交解答但不通过的情况，如果提交三次都不通过，第四次通过，本题就AW了三次。在LeetCode比赛中，AW就意味着罚时。你和小伙伴同样做对一道题，AW数量越高，排名就越低。双周赛由于参赛人数相对较少，如果你AW数量控制在一发，即使做一题（即获得3分），仍然可以排在3分组的前列，成功上分。</p><p>Q：什么是3分组？</p><p>A：前面说过，LeetCode分为1 easy,2 mid, 3 hard,对应的分数为3，4，5，6。也就意味着AK选手，即全部做对的人，在18分组，做对1 easy的选手，位于3分组。</p><p>Q：我是新选手，怎么在低段位保险上分？</p><p>A：保证自己获得至少7分，即做对前两题。</p><p>Q：我第二题都有可能做不出怎么办？每次做第一题这分数上不去啊？</p><p>A：先做前两题，在本地调试，有把握在完成提交。记住，不提交是没事的，相当于没比赛，分数不会变动。一旦点击提交，就会记录排名了。推荐先提交第二题，能过再提交第一题。如果第二题都做不出，直接弃赛保分。</p><p>Q:1550分后怎么持续上分？</p><p>A:狂练动态规划，狂练动态规划，狂练动态规划（线性解题思维）</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
